彭督關於香港嘅評論剛剛出咗FT!!!

Britain must honour its obligations to the people of Hong Kong -

China has shown that it is prepared to break a treaty and go back on its word

CHRIS PATTEN

In 2015, Tony Abbott, then Australian prime minister, told German chancellor Angela Merkel that his government’s policy on China was based on a mixture of fear and greed. The view of many other western leaders during the years of China’s economic rise has been much the same.

Quite properly welcoming the growing prosperity of China, too many who regard themselves as driven at home by a concern for human rights and pluralist values have found it convenient not to pack too much of that vocabulary when accompanying a trade mission there.

So how should Britain handle its relations with China? Should we regard our responsibilities for the freedom and wellbeing of Hong Kong as an unfortunate complication in our pecuniary ventures?

The conduct of foreign policy has often had difficulty in finding a place for values. I take the rather old-fashioned view that doing the right thing in foreign affairs is usually the right thing to do. This opinion was partly formed by my experiences in Hong Kong as the last British governor. I was told over and over again that having an argument with China about protecting Hong Kong’s promised autonomy and pluralist freedoms would damage British trade with China.

As it happened, British exports to China fell in the years before my alleged trade-wrecking arrival in Hong Kong. In the years when I was there our share of OECD exports as a whole grew faster than the average in this group of countries. All this proves is that over time whatever huffing and puffing emits from China’s “struggle school” of diplomacy, on the whole politics do not have too much impact on trade. Trading with China is always difficult.

This is the attitude that inevitably affects my attitude to British obligations to Hong Kong. For many years the UK was responsible for this great Asian city with an understanding of the relationship between economic and political freedom deep in its bones. Unlike with almost every other British colony, we were not in a position to prepare it for life as an independent democracy. Under the terms of the original accord which ceded most of Hong Kong to Britain for 99 years, it always had to be handed back to China. But in a historic agreement with former Chinese leader Deng Xiaoping that was probably originally intended to speed Taiwan’s reunification with the rest of China, the basis for the return of Hong Kong was his formula that two different systems could coexist in one country.

So we were in no position to promise Hong Kong that it could decide on its own future. We assured its citizens that, under a treaty with China signed in 1984, it would be guaranteed a high degree of local autonomy and the survival of its freedom under the rule of law for 50 years after the handover in 1997.

The treaty, called the Joint Declaration, did this explicitly. It was lodged at the UN. It placed responsibilities on Britain before 1997. We managed them pretty sensitively, despite the deep anxieties engendered by the Tiananmen massacre in 1989, keeping China fully informed about what we were doing. China has to undertake similar responsibilities until 2047, and the UK has every right to discuss with China what is happening in its former colony.

China now denies that the Joint Declaration has any meaning or effect after 1997. Beijing officials say that this treaty is simply a historic document. This abrogation of legal responsibility is a declaration that China is prepared to break a treaty and go back on its word when it wants. The world should take note. If you cannot trust China on Hong Kong where can you trust it?

Hong Kong did pretty well for over a decade after 1997. By and large China let things be (though it went back on its promises to allow the continued development of democratic accountability). But the arrival of Xi Jinping as China’s president has changed things. He has rolled back Deng’s approach of a slow but steady opening up of the economy and to some extent politics. The party is now in charge of everything and Mr Xi has promoted a cult of personality.

In Hong Kong, China has tightened its grip. That is why people have been demonstrating in such huge numbers. Beijing interferes more. People have been abducted. Freedom of speech has been whittled away. Elected politicians have been banned from the legislature. The chief executive, Carrie Lam, does more or less what she is told. That is why Beijing put her there.

The proposed extradition legislation was the last straw. It would demolish the firewall between the rule of law and the rule of the Communist party in mainland China. In Hong Kong, people protested in their hundreds of thousands. They knew what was involved.

China’s ambassador, Liu Xiaoming, seems to think that Britain is trying to impede Hong Kong’s embrace by the motherland. But it is precisely that embrace by the Communist party which worries people in Hong Kong.

The violent scenes at the Legislative Council building earlier this week played into the hands of Chinese propagandists and hardliners. But they should not distract attention from the peaceful marches by up to 2m Hong Kong citizens. Anyway, one way of dealing with minority violence and with concerns about how the demonstrations have been handled would be to establish an independent and open inquiry into what has happened in recent weeks.

The British government should press for this and argue for a complete withdrawal of the previous extradition proposals. It should also make clear, as UK foreign secretary Jeremy Hunt did in his remarks this week, that there would be serious consequences if the international and binding legal agreement with China were not to be honoured. We must hope that Britain has rediscovered its sense of obligation to the citizens whose bravery and seriousness of purpose put to shame our current insular and often delusional political debate.

Britain may have lost some of its soft power recently. It would be nice to think, however, that it still understands how to behave with integrity. Our own “golden age” with China should put more emphasis on honour and less on “fear and greed”. That is where our national interest really lies.

The writer was the last British governor of Hong Kong

睇哂 滾動 人話來

保守黨最後一個唔會以為縮入龜殻=保守嘅領袖

等睇口交部屌柒肥彭

Britain may have lost some of its soft power recently. It would be nice to think, however, that it still understands how to behave with integrity. Our own “golden age” with China should put more emphasis on honour and less on “fear and greed”. That is where our national interest really lies.

真係好感動
快啲返嚟請你食返打蛋撻

雖然只係講緊外交 但依段野有churchill finest hour 既味道

it's a wake up call guys...

多謝彭督
英國好應該企出黎！

都係果句求下你
英國唔制裁中國唔幫BNO平權
都幫我DQ哂班撚屌passport

香港所有嘢都係英國人建設，大陸人就想破壞佢，取而代之佢地第三世界制度。

睇完仲sad

(Chris Patten: It has been the greatest honour and privilege of my life to share your home for five years and have some responsibility for your future. Now Hong Kong people are to run Hong Kong that is the promise and that is the unshakable destiny.)
l

Anyway, one way of dealing with minority violence and with concerns about how the demonstrations have been handled would be to establish an independent and open inquiry into what has happened in recent weeks.

97 年果陣

肥彭話好光榮可以同香港人共享家園,
為香港人的未來盡一點責任

絕對唔係家長程天朝心態

推呀! 大國毁約全球抵制

推

Up

人話

有無懶人包

Commies

英國你唔企硬就俾支那同歐盟睇唔起 成世

老共違反聯合聲明 打壓香港自由
英國有責任監察香港
促請英國施壓成立獨立調查委員會（查哂成件事） + 撤回
唔好驚中國唔同你做生意，英國應該做返啲應做嘅事

簡略
香港因99年後需還俾中國，英國因而不能幫香港設計永久真民主

當年傾香港問題時 英方內部一直因怕太強硬會影響中英貿易

英國如今軟實力雖已減少 但係中方單方面宣稱聯合聲明係歷史文件時
應減少貪婪 以正直誠信既方式回應

即係叫英國唔應該再為貿易利益 對香港視而不見

中英聯合聲明已完成歷史任務

肥彭

肥彭已經好有道義架啦

自己的香港自己救都預左架啦，只求英國取消曬D高官護照

肥彭真係當撚左自己係香港人

其他港督都係, 全部一等政治人材

另外肥彭唔會無啦啦出篇咁既語氣既文，英國應該有機會做野

睇哂, 簡單總結下
1. 英國一直以黎都係自己民族
2. 講英國人要點係同中國做生意既同時對待香港人既訴求
3. 講明同中國做生意一直都好難, 唔關談唔談及香港議題既事
4. 97前鄧小平講明會收復台灣同埋講明會行一國兩制, 所以英國都無特別理由可以做啲乜野
5. 無奈之下, 同中共簽中英聯合聲明講明香港直至2047既高度自治唔可以被憾動
6. 可惜64之後, 全世界先睇清中共真正諗法, 而且習大大上台後開始推翻鄧小平既改革開放, 大搞個人主義
7. 中國駐英外交官話中英聯合聲明係歷史文件, 但聲明寫明中共係要直至2047都去屐行承諾, 所以咁講係無視國際條約
8. 英國人一直都係祟尚自由同人權既優秀民族, 係時候要認真反思自己對香港人既責任同埋開始討論點解可以為香港帶黎自由

中國唔重視合約精神，同佢做生意蝕左唔好賴

自推一下 好文要更多人睇到

彭督仲係關心香港人嘅

同埋而家香港當權果批人佢基本上都共事過 （柒婆當年係低級官員唔知有冇資格見督爺）

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

唔太信英國 想同英國講
英國佬你地用香港人既血換成錢 記得用得開開心心呀 bless you

等睇19出FB post飛機文

The writer was the last British governor of Hong Kong

彭係始終如一

果日我睇番bbc條片
喊左出來

細個成日有條大陸奶共撚屌成日屈佢 千古罪人

佢千古聖人就真呀

英國快啲連埋五眼一齊制裁支那啦

We must hope that Britain has rediscovered its sense of obligation to the citizens whose bravery and seriousness of purpose put to shame our current insular and often delusional political debate.

其實彭督除左想宣揚「外交並不直接掛勾貿易」之餘，仲想透過聯合聲明同香港百萬遊行去警醒現今英國人同政府：唔好再被自己島民思想(?)同辯論所束縛，反而要重拾，對一班勇敢同認真嘅香港人，個種附帶光環嘅責任心。一石二鳥：既盡前任港督責任，又借香港人示威運動去點醒(或者俾多啲正能量)而家英國嘅政治困境。
「而家準備好一頂又靚又威嘅高帽，唔係唔戴呀？」

肥彭又屌衝立法會，我屌你老母，好在我哋有一百萬遊行同二百萬遊行打底，根本無敵

英國唔好再扮弱雞，做啲實際嘢好冇?

佢唔係官到無求膽自大？

奉勸大家唔好打咁多飛機
英國佬絕對唔信得過
先唔好講英國佬軟弱廢撚到仆街
佢哋口交部同支那口交部真係有得揮
肥彭夠話講咗關注香港好耐 過咗咁耐咪又係得個吉
唯一只係希望可以取消班仆街仔女Passport 同我地共享大灣區嘅榮譽

呢場運動根本就應該靠自己
唔好奢望英國美國歐盟會幫咩手
你睇下垃圾侵 講到幾勁都好 G20結果咪又係開心打個和 香港都係講幾隻字就算

佢應該同麥理浩同level

n肥彭

Push

英國理撚得你啦 口交部就有份 到而家都冇做過野 靠佢等含撚

Too long, but read.
其實唔敢相信英國會做到啲咩幫香港
見佢一直以黎都係做口水佬多

肥彭，永遠的港督!!

但我信香港監察

肥彭一路都好關心香港，真係好感動

好多巴打話佢成日口水，但其實佢返到英國係冇咩影響力嘅一個普通保守黨議員
佢除咗寫口水文同說下政府之外，仲可以做到咩？佢肯做企出嚟講嗰個已經算係咁

利申：喺英國痞過幾年，同過啲本土同學提過Chris Patten ，冇人識佢

其實彭督今次就係針對呢樣嘢
指出以前俾人教落同支國打交道要顧及貿易利益
但佢文中一針見血講明想支國買英國貨根本同外交無關係（梗係啦，支國係想傾銷支國貨去外國啫）
既係叫英國政府唔好再有咁多顧忌，做實事啦

依家泰昌d 蛋撻佢會好失望

係，佢都一把年紀，可以選擇不問世事，抱下孫。

所以佢真係「真誠為香港」(引用禮義廉 slogan)

而家得返個名，垃圾（稻香收購咗嘛）

x2
好過某D N姓家奴一轉咗老世就瘋狂賣港

push

我無野講

滾動

Fear and greed 真係全世界對中國過去20年嘅態度
中共就係食正你想入嚟賺錢，好多事情迫其他國家扮睇唔到
習帝上台後經濟實力越強就越不可一世，但而家國際sentiment開始轉
之後幾年中國經濟放緩一定走唔甩喇，唔知中共仲捱唔捱得過去

唔好齋講啦好嗎fat pang 我打J打到麻撚哂啦

We owe you egg tarts

肥彭
幫我哋英國戰線
我日日買一打蛋撻比你

睇黎保守黨內部反中情緒大爆發WOW

細個見過佢買蛋撻好慈祥，肥彭香港人冇令你失望

香港 英國 先係血濃於水

大英帝國

而家仲唔幫手 唔通等到2046先做野咩

彭定康本身係首相料 有歷史根底
近年MAY姐 金馬倫 真係得啖笑

一個可以單拖落區既領導人同而家班過街老鼠

佢本身唔鐘意食ga
落泰昌只係公關嘢嚟

我要見律師

香港人應該奉彭督為永遠榮譽元首

錯啦，其他港督只係賣剩蔗係得佢先係政治人材

賣剩蔗已經搞到香港咁屈機

佢當日保到bath 就唔係John major 做PM 點知輸撚左就

香港本身好多野都好屈機 係垃圾支共先可以搞到咁